<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<?mso-application progid="Excel.Sheet"?><Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel" xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet" xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40">
 <DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <LastAuthor>GeraldR</LastAuthor>
  <LastSaved>2018-08-10T07:41:20Z</LastSaved>
  <Version>16.00</Version>
 </DocumentProperties>
 <OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <AllowPNG/>
 </OfficeDocumentSettings>
 <ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
  <WindowHeight>19965</WindowHeight>
  <WindowWidth>32767</WindowWidth>
  <WindowTopX>32767</WindowTopX>
  <WindowTopY>32767</WindowTopY>
  <RefModeR1C1/>
  <ProtectStructure>False</ProtectStructure>
  <ProtectWindows>False</ProtectWindows>
 </ExcelWorkbook>
 <Styles>
  <Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal">
   <Alignment ss:Vertical="Bottom"/>
   <Borders/>
   <Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="11" ss:Color="#000000"/>
   <Interior/>
   <NumberFormat/>
   <Protection/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s62">
   <Alignment ss:Vertical="Top" ss:WrapText="1"/>
  </Style>
 </Styles>
 <Worksheet ss:Name="Script">
  <Table ss:ExpandedColumnCount="6" ss:ExpandedRowCount="15" x:FullColumns="1" x:FullRows="1" ss:StyleID="s62" ss:DefaultColumnWidth="267" ss:DefaultRowHeight="15">
   <Column ss:StyleID="s62" ss:Width="108.75"/>
   <Column ss:StyleID="s62" ss:Width="86.25"/>
   <Column ss:StyleID="s62" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="432"/>
   <Column ss:StyleID="s62" ss:Width="147.75"/>
   <Column ss:StyleID="s62" ss:Width="262.5"/>
   <Column ss:StyleID="s62" ss:Width="120"/>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="75">
    <Cell><Data ss:Type="String">SPECIES_WILDLIFE</Data></Cell>
    <Cell ss:Index="5"><Data ss:Type="String">The DEV TEAM / MISC NOTES column contains info on what text between { } signs means (if applicable). It usually stands for either a numeric value, or a numeric value with an icon. Text between [ ] signs stands for a certain type of icon. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell><Data ss:Type="String">SCENE ID</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">TEXT ID</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">ENGLISH STRING</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">ALTERNATIVE ENGLISH STRING</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">LOCALIZATION NOTES</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">DEV TEAM / MISC NOTES</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell><Data ss:Type="String">RACE</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NAME_SINGULAR</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Vida Selvagem</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell><Data ss:Type="String">WILD_SHRIKE</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Shrike Selvagem</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105">
    <Cell><Data ss:Type="String">WILD_SHRIKE</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">“Diz a história: os planetas da Star Union foram infestados por uma praga interestelar conhecida como Pombos Espaciais. Uma verdadeira ameaça. Eles devoravam campos inteiros de plantações. Seus excrementos nojentos cobriam todas as superfícies. A Terratech tentou resolver o problema. Eles descobriram um planeta sem Pombos Espaciais. Esse planeta tinha um predador natural da praga. Então, a Terratech incluiu o Shrike em sua Arca Genética como um “remédio natural” para os Pombos Espaciais, sem testar os resultados em larga escala. Foi um sucesso estrondoso. Demais. Claro, as plantações estavam a salvo, mas você já foi atingido por excrementos de Shrike?”—Kelly Angel, Satirista, “RV-3411E: Piadas Genéticas”</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell><Data ss:Type="String">WILD_SWIFT_BEAK</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Bico Veloz Selvagem</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105">
    <Cell><Data ss:Type="String">WILD_SWIFT_BEAK</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">“Por toda a extensão florestada de Terra-III, eles galopam. Majestosas são as manadas de Bicos Velozes. Venha ver essas criaturas em seu habitat natural. Embora não seja tecnicamente um bico, esses animais usam seu grosso chifre afiado no queixo para atacar ameaças. Não tema, garantimos sua segurança! Deixe nossos experientes rancheiros domesticar o seu escolhido da manada em nosso ‘Pacote de Férias Experiência Rancho Bico Veloz’, com tudo incluso. Fique em nossos suítes de luxo, coma refeições rústicas com verdadeiros rancheiros e vá para casa com sua própria montaria Bico Veloz.”—Desconhecido, Arquivo da Agência Adworxs, “RV-93A: Conta de Turismo de Terra-III”</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell><Data ss:Type="String">WILD_HARRIER</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Harrier Selvagem</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="90">
    <Cell><Data ss:Type="String">WILD_HARRIER</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">“Alô? Olá? É o controle de animais? Estou ligando em nome do meu vizinho, Zeb. Tem um dragão-morcego grande no telhado dele. Sim, hostil. Comeu o cachorro dele. Está quebrando o telhado. Ai, meu Deus. Acho que é a esposa dele, Marlene, nas garras da criatura. Sim, um Harrier? Não me importo com o nome. Não podem matá-lo? Não me importo se está em extinção, está comendo a esposa do meu vizinho. Lá se vai o Zeb. Desculpe, Zeb, não consigo abrir a porta, estou no telefone. Olha a coisa voar! Está mergulhando! Ai, meu Deus… Está comendo o Zeb.”—Narda Melifu, “RV-0224E: Rindo na Colônia”</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell><Data ss:Type="String">WILD_BOMBARDON</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Bombardon Selvagem</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105">
    <Cell><Data ss:Type="String">WILD_BOMBARDON</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">“O Bombardon observou o Ranger Craig com cautela. Glândulas inchadas em ambos os lados do pescoço pulsavam. Uma gosma verde escorria de sua bocarra de sapo. O Ranger Craig controlou a voz e disse: ‘Calma, grandão… A PharmaCorp paga bem por muco de monstro. Só quero uma amostra.’ A criatura soltou um crocitar gutural e, de repente, um jato de gosma irrompeu da boca do Bombardon, cobrindo o Ranger. Quando os drones da PharmaCorp recuperaram os restos do Ranger Craig, tinham mais do que o suficiente de amostra de Bombardon para suas necessidades.”—Ranger S. P. Rocket, “RV-549S: Curso de Proteção à Vida Selvagem”</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell><Data ss:Type="String">VORADON</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Voradon</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="135">
    <Cell><Data ss:Type="String">VORADON</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">“O Geneticaworld Themepark deveria render uma fortuna para a Terratech. Se gabando de suas criações, o CEO garantiu aos convidados que nada poderia dar errado. Lembro dos seus gritos quando um híbrido Kir'Ko Voraz/Tyrannadon escapou do confinamento. Os ferimentos do Voradon cicatrizavam a cada advogado, tratador de animais e soldado que devorava. Escapei em um hoverboard de criança. Voradons tomaram conta do interior, levando a Star Union a colocar o planeta em quarentena. De vez em quando, algum gênio militar captura um Voradon, pensando em explorar seu poder selvagem. A história sempre termina com respingos de sangue e gritos.” —Mah Reg’Nib, “RV-2220X: Fuga!”</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0">
    <Cell><Data ss:Type="String">RAGING_TYRANODON</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NAME</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Tyrannadon Selvagem</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="105">
    <Cell><Data ss:Type="String">RAGING_TYRANODON</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">DESCRIPTION</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">“Lembro que a Sheila era uma gritalhona. Entendo. É instinto entrar em pânico quando um Tyrannadon Selvagem ruge bem atrás de você. Quando eu entro em pânico, me escondo, me encolho e talvez suje as calças. É muito melhor do que o que a Sheila fez. É uma péssima ideia correr gritando para uma clareira onde o predador massivo pode facilmente esmagar você com sua cauda pesada antes de engolir você de uma vez com um brutal estalo de suas mandíbulas enormes. Acho que eu a comeria também, só para parar todo aquele barulho que ela fazia.” — Mah Reg’Nib, “RV-38429T: Sobrevivendo a Encontros com Vida Selvagem Mortal”</Data></Cell>
   </Row>
  </Table>
  <WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
   <Unsynced/>
   <Print>
    <ValidPrinterInfo/>
    <HorizontalResolution>600</HorizontalResolution>
    <VerticalResolution>600</VerticalResolution>
   </Print>
   <Selected/>
   <TopRowVisible>6</TopRowVisible>
   <Panes>
    <Pane>
     <Number>3</Number>
     <ActiveRow>12</ActiveRow>
     <ActiveCol>4</ActiveCol>
    </Pane>
   </Panes>
   <ProtectObjects>False</ProtectObjects>
   <ProtectScenarios>False</ProtectScenarios>
  </WorksheetOptions>
 </Worksheet>
</Workbook>